# UF3 funcions.    
  
### Jobs - similar a chron, son codis executades amb una frequencia determinada (especificada en el programa).  
  
Per exemple els jobs s'executen cada dia a les 7:30 avans d'obrir la biblioteca (per desbloquejar-bloqujar usuaris, etc).  
Altre exemple, Bigdata, recollida de dades, les recollides massives de dades es solen fer des de les 2 del mati finsa a les 5 del mati.  
Es fa aixi per que no colisioni amb les tarees de producció. (p.e. un job per recollir les reserves de vols).  
  
### Recordatorio... `datadev IS NULL`.  
  
### Correcció retornarDocument.  
  
```
. calcular puntos
. mirar si los puntos entran en condición de bloqueo

. 	
		
```  
#### Nota: p_idexemplar.  
#### Nota: datapres no se renueva en renovar docuemnt... o si.    
#### Nota: dias maximo retorno, CONSTANT := 30 dies  
#### Nota: utilizar v_nomCamp cuando tomes el dato de un campo  
#### Nota: utilizar calculo de diferencia de fechas de forma que no de negativo  
#### Nota: fecha desbloqueo = current_date + 15 dias.    
#### Nota: si los puntos son > 50, llevar puntos acumulados, para que despues del desbloqueo, si se pasa un dia o mas, se le sumaran.  
   
      
### Recordatorio, salto de linea:  
  
```
e'\nHola\nAdios';
chr(10)||'Hola'||chr(10)||'Adios';
```
  
### Recordatorio, date + int = date + dias.  
  
```
select current_date + interval '15 days'; -- timestamp
select current_date + 15; -- date
```  
  
### Reformular retornarDocument.  
  
## Proxima clase triggers.  

## Opcional (funcio reserva)
